<resources>
    <string name="app_name">HHERNII</string>

    <string name="boton_1">Conectar BT</string>
    <string name="boton_2">Dispositivos</string>
    <string name="boton_3">Desconectar BT</string>
    <string name="boton_4">Medir Presión</string>
    <string name="boton_5">Calibrar</string>
    <string name="lista">Dispositivos apareados</string>
    <string name="txt_1">Datos leidos</string>
    <string name="boton_6">Editar Perfil</string>


    <string name="email">Correo electrónico</string>
    <string name="contrasena">Contraseña</string>
    <string name="confirmar_contrasena">Confirmar contraseña</string>
    <string name="register">Registrarse</string>
    <string name="login">Iniciar Sesión</string>
    <string name="logout">Cerrar Sesión</string>

    <string name="medicion1">P. Sistólica</string>
    <string name="medicion2">P. Diastólica</string>
    <string name="calibracion">Calibración</string>
    <string name="save_cali">Guardar calibración</string>


    <string name="medicion">Medición de Presión</string>


    <string name="sistolica">Presión Sistólica</string>
    <string name="diastolica">Presión Diastólica</string>

    <string name="edad">Edad</string>
    <string name="nombre">Nombre</string>
    <string name="apellido">Apellido</string>
    <string name="username">Nombre de usuario</string>
    <string name="documento">Documento</string>
    <string name="obra_social">Obra Social (empresa)</string>
    <string name="peso">Peso (en kg)</string>
    <string name="dr_op">Médico operador</string>
    <string name="dr_de">Médico derivador</string>
    <string name="institucion">Institución</string>
    <string name="direc">Dirección de la institución</string>


    <string name="save">Guardar</string>
    <string name="choose_image">Editar imagen</string>

    <string name="help">¿Cómo me mido?</string>
    <string name="medir">Medir Presión</string>
    <string name="historial">Historial de Mediciones</string>

    <string name="ult_med">Última medición:</string>
    <string name="crear_pdf">Exportar Informe</string>


    <string name="ayuda1">
        Primero encendé el Bluetooth de tu celular. Una vez hayas hecho eso, presioná dentro del menú el botón de ´´Medir Presión.´´
        \n\nAhora, tenés que conectar la aplicación al dispositivo. Para hacerlo, presioná en ´´Conectar BT.´´ Este botón te habilitará a medirte la presión. Si este botón no fue preisonado, no va a poder medirte.
    </string>

    <string name="ayuda2a">
        Estando sentado con la espalda recta tenés que colocarte a HERNII acorde a lo que ves en la fotografía.
        </string>
    <string name="ayuda2b">
        Para el electrocardiograma hay 3 electrodos, un electrodo va en el hombro derecho con el cable Rojo, un electrodo en el hombro izquierdo con el cable Amarillo y un electrodo con el cable verde sobre el lado izquierdo del abdomen.
        \n\nEn la parte posterior del dispositivo se palpa una superficie dura que corresponde al acelerometro. Es importante que este sensor se encuentre sobre la parte central del esternón. Ajustá la altura hasta donde sea necesario.
        \n\nEl sensor que se ve a simple vista es el PPG. Tenés que revisar que la luz roja esté encendida, y apoyar tu dedo sobre esta, sin presionar con fuerza.
        \n\nCon respecto al tensiómetro idealmente lo utilizará un médico. Pero, en caso de estar solx, colocate el brazalete 2 dedos por encima del pliege del codo y al cerrarlo te tiene que apretar el biceps sin pellizcarte la piel.
    </string>

    <string name="ayuda3">
        Dentro de la pantalla de ´´Medir Presión´´ vas a poder calibrar el dispositivo para personalizarlo con tus valores. Recordá que tenés que calibrar a HERNII una vez cada cierto tiempo, idealmente junto a tu médico.
        \n\nPara la calibración tenés realizar el siguiente procedimiento:
        \n\nMedición 1: En reposo, sentado en una silla, con la espalda derecha y el brazalete en el brazo izquierdo a la altura del corazón. Con este protocolo, podrás medirte la presión y obtener los valores de presión sistólica y diastólica correctamente. Luego de hacer esto, asegurate de tener el Bluethooth prendido y de tener bien colocados los sensores del dispositivo HERNII. Presioná el botón ´´Calibrar´´ en la misma línea y esperá a que finalice la medición.
        \n\nAntes de la medición 2, realizá un ejercicio aeróbico para aumentar tu ritmo cardíaco. Como por ejemplo subir y bajar un piso de escaleras 5 veces, o correr a un ritmo elevado 300 metros.
        \n\nMedición 2: Inmediatamente después del ejercicio, repetí el procedimiento de la Medición 1, tanto con el tensiómetro, como con el dispositivo HERNII.
        \n\nMedición 3: Pasados 5 minutos del ejercicio, repetí el procedimiento de la Medición 1, tanto con el tensiómetro, como con el dispositivo HERNII.
        \n\nLuego presionas ´´Guardar Calibración´´ y HERNII estará listo para medirte cuando quieras. Tené en cuenta que los valores de las calibraciones se guardan a medida que se van tomando, por lo que no perdés la información de haber algun problema con la app.
    </string>

    <string name="ayuda4">
        En el Menu principal tenés que presionar en ´´Medir Presión´´
        \n\nPrimero, presioná el botón ´´Conectar BT´´ en la pantalla. Cuando te indique que ya está todo listo, toma una posición cómoda, sentadx y tranquilx.
        \n\nAsegurate de tener bien colocados todos los sensores de medicion.
        \n\nEn este momento puedes presionar el botón ´´MEDIR PRESIÓN´´ y ya comenzará a medirte la presión.
        \n\nEspera a que hayan terminado las mediciones para volver a moverte y continuar con tu rutina.
    </string>

    <string name="ayuda5">
        Para observar tus resultados tenés que presionar el botón: ´´Historial de Mediciones´´, donde podrás ver todas tus mediciones de presión pasadas, mostradas por fecha.
        \n\nSi necesitás exportar tus mediciones a un informe, simplemente tenés que presionar el botón de ´´Exportar Informe´´ y tus mediciones de presión, junto con tus datos y los de tu médico, se exportarán para que las puedas enviar a cualquier persona que necesites.
    </string>


</resources>